window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"彼はよく飲んでいて、酔うと彼女を殴る _______ 。",
        a:"ことだった",
        b:"ことがあった",
        c:"ことにした",
        d:"ことになっていた",
        correct:"b",
    }, 
    {  //Q2
        question:"これは意見 _______ むしろ質問であり、その証拠に、彼は私の目を見つめながら答えを待っていた。",
        a:"というより",
        b:"というのは",
        c:"というと",
        d:"ということで",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"あなた _______ マフラーを編みたいのに私には毛糸がない。",
        a:"のために",
        b:"のたびに",
        c:"のせいで",
        d:"のおかげで",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"一体なぜなのか、最高の専門家で _______ 説明のしようがないのだ。",
        a:"ずつ",
        b:"はず",
        c:"でも",
        d:"さえ",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"その質問にはどう _______ かわかりません。",
        a:"答えてもいい",
        b:"答えたらいい",
        c:"答えるならいい",
        d:"答えようとする",
        correct:"b",
    },
    {  //Q6
        question:"彼は低い声で _______ _______ …★… _______ 話しかけた。",
        a:"がちに",
        b:"向かって",
        c:"変な男に",
        d:"遠慮",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"私は恥ずかしがり屋だから、 _______ _______ …★… _______ できないよ。",
        a:"なんて",
        b:"会社のトップ",
        c:"になる",
        d:"あなたのように",
        correct:"c",
    },
    {  //Q8
        question:"日本語は _______ _______ …★… _______ が出ます。",
        a:"難しい",
        b:"ほど",
        c:"難しければ",
        d:"やる気",
        correct:"b",
    },
    {  //Q9
        question:"天然資源は減っているのに、需要は急増している。 _______ _______ …★… _______ 。",
        a:"になる",
        b:"困難",
        c:"一方だ",
        d:"清浄な水の入手は",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:" _______ _______ …★… _______ 、近くの視界がずっとぼやけている。",
        a:"ほどに",
        b:"耐えがたい",
        c:"頭痛は",
        d:"なっていて",
        correct:"a",
    }
];
